個人資料只值一包紙巾？ 傳中國「掃碼換紙巾」將大舉登台灣

〔即時新聞／綜合報導〕有中國商人指出，即將在台灣推出「掃碼換面紙」的活動，讓民眾透過手機掃描面紙機上的QR code，就能領取從機器內掉出的1包面紙，不過，同時也會讓業者取得手機內的資訊。

臉書粉絲專頁「由台商变（變）台傷」今（9）日PO出2張照片，從中能夠清楚看見2台不同造型的面紙機，它們有別於一般的面紙機要投入10元才能換得2包面紙，民眾只要開啟手機掃碼功能，掃描機上的QR code，就能得到1包面紙，且每天都能夠換1包面紙。
不過，該粉絲專頁警告，拿免費面紙也是要付出代價的，中國商人計畫要把此種機台大舉引入台灣，讓民眾於各大賣場、商店或公共場所，都能「掃碼換面紙」，但同時民眾手機內包括個資在內的資訊，亦全數為業者所有，令許多台灣網友感到相當不安。
有網友認為這項活動實為「個資換面紙」，其他網友們紛紛留言指出「個資只值一包面紙？」、「有某國人為了方便可以犧牲隱私」、「這好像是問老鴇還有沒有貞操一樣」、「那地方還有隱私嗎」、「應該很多人會去領」、「佔小便宜、永遠不知下一秒是否會失大虧」。

台仔都醒過港豬

除非急屎要用紙巾

首先，有無人會為咗包紙巾而帶部舊電話跟身？
我當真係有呢啲人，咁部舊電話正常要有電話卡存在先可以用到通訊嘅嘢；而多咗出嚟嘅電話卡亦要交錢，咁又會唔會為咗包紙巾而去開張電話卡？
我當又有呢啲人，咁你張電話卡已有你個人資料，同樣都可以偷你個人資料
又或者會唔會為咗包紙巾去開張太空卡？但都係要使錢 為何唔攞開張卡或太空卡嘅錢嚟買包紙巾呢？